澳門代香港？ - 左丁山

澳門代香港？ - 左丁山

香港自今年6月開始，因示威不斷，旅遊、餐飲、零售業受創最深，對外貿易又因為中美貿易談判膠着，美國徵收額外關稅，香港廠商在內地設廠的，莫不受影響，出口不振，商業及航運自然不會好景，本港四大經濟支柱之中，只剩下金融業仍然撐得住，股市跌而不瀉，十月份恒指重上二萬七千點，雖然每日成交額在六百至八百億之間徘徊，已算能承受示威壓力測試。

地產價格有所下跌，但仍未抵銷2018年的升幅，至10月施政報告出台，林鄭月娥推翻自己去年的言論，出招托市，宣佈樓價八百萬元以下的住宅單位，首置業主可借按揭九成。林鄭報告立即產生效果，二手業主反價，二手樓成交量急升，看來樓價下跌之局已提前告終，唱衰樓市的分析師又跌眼鏡。

在此背景下，藍絲大力唱淡香港，歸咎示威者破壞香港經濟，失去中央信心，迫使中央另設Plan B，以便他日取香港金融地位而代之。深藍媒體「亞洲週刊」10月27日的「筆鋒」評論說：「『一國兩制』具有『香港模式』和『澳門模式』，對於北京當局來說，穩定和持續繁榮是『一國兩制』的莊嚴承諾，北京也具有『舉國體制』的力量去兌現這個承諾，北京對澳門金融發展開綠燈，而廣州也正規劃設立期貨交易所，都由於香港亂局的『倒逼作用』，警示香港問題陷入『長期化』的危險，北京已有兩手準備，在香港危局的『倒逼』之下，中國將煥發更多的改革鬥志。」

甚麼是兩手準備呢，據一些報導的講法，和「亞洲週刊」的評論，澳門正有意籌建證券交易所，北京有意願扶持澳門發展金融業，以及充實滬深股市作為集資平台，減低對香港的倚賴。

再看清楚，原來澳門是被規劃成為「金融市場」的，主動提出和公佈這規劃的，不是澳門特區政府，而是廣東省地方金融監督管理局黨組書記何曉軍。這位何先生官位不高，很難說是中央的代言人，他指出澳門籌建證券交易所方案已呈報中央……澳門如何反應？澳門金管局主席陳守信早在今年4月答覆內媒查詢時說，澳門要做可行性研究，說得白一點，就是十劃未有一撇，很可能是廣東省規劃大灣區發展，故意撇開香港的一廂情願。之不過，本港金融界有不少藍絲已在群組傳開，香港不要自大，中央要拿走香港的金融飯碗了，是香港「攞嚟衰」！這些藍絲未免過份天真，侮辱自己在金融業打滾多年的經驗，只知其一（中國生意大），而不知其二（香港的英語優勢和普通法司法制度）。左丁山敢預言，即使中美貿易戰結束，北京一定會吸取到貿易戰的教訓，中國不可消除香港這個南風窗自由港的優勢，須繼續好好利用香港金融業為中國生金蛋。

左丁山
電郵 :mcwriter@appledaily.com

藍屍以為香港係佢哋努力嘅成果
完全冇諗過係港英打好過根基先會發展得咁好

睇過

不如用東莞取代香港啦

依家香港反而係叫雞方便取代左東莞
香港叫雞係30年來最平
唔知係咪支那經濟真係好差
200蚊後生企企都周街都係

係呀，一粒春袋已經夠打飛機，使乜兩粒春袋?
快啲割咗粒春袋啦